突發！伊院急症護士12人 6人集體請病假

聖誕假後，公立醫院服務持續超負荷，昨日急症室求診人次突破6,000大關、內科病床平均佔用率達115%。連日的密集工作令部份前線醫護吃不消，據悉伊利沙伯醫院急症室今日下午原應有約12位護士當更，惟有6人集體請病假，需從其他部門借調人手。有該院醫生直認「咁多人一齊請假，好罕見」，作為同事，難免估計當中另有含意。

點解個醫生唔一齊Join

屌，香港寧願將啲錢射曬落海都唔肯起醫院，搞到醫護人員不足，比着我都詐病唔返工啦！

得12個點夠？支持射波！

就算有醫院，咪又係引入匪國人員

作為同事，難免估計當中另有含意

真心 近期醫院真係爆到呢

返工射波都要上新聞

公立醫院於聖誕假期面對沉重工作壓力，據悉部份前線醫護人員都支撐不住，需要請假。據了解，伊院今日下午一更原有約12名護士當值，惟當中6人集體請病假。院方立即要求部份上午一更的同事加班，並且傳呼部份休班同事，以及數位急症科病房護士「落場」幫忙，才能維持急症室運作。記者下午到伊院急症室觀察，候診人數近20人，輪候時間大約4小時。

搵日全港一半醫護人員都放飛機就爽

爆發傳染病

你覺得死撐返工係對病人好？

伊院護士請病假去返伊院睇醫生有冇得平 ?

出事又話醫生護士

香港唔係唔夠醫院，只係招呼太多無謂人。

原因：大量中國移民，不勝負荷！

排番8粒鐘先

急症室呀文盲

當一定要招呼d大量無謂人即係代表唔夠醫院

爸打你自己睇多次自己講左D咩

問題係人手，起多幾間醫院有春用

Why not 屌both

雖然醫管局唔係政府部門
但行政上依舊係政府style
每個病房本應有忙有唔忙
但係人手分配就唔識平均分
結果有d天堂病房一人睇幾個
有d地獄病房一人睇十幾個

急症室呀

人地專業人士黎
請假係專業判斷

你唔讀咁多書，撚有3 4皮

唔撚識就收皮, 兒科病房, 內科病房所做嘅已經係2個唔同嘅工種

起醫院會起埋d醫護人員出黎？

等爆👍

係得醫院，會唔會堅一齊中傳染病?

我都想咁問

日日做到隻撚咁

政府正仆街 唔開放安樂死
想死既又死唔到 係度浪費醫療資源

玩串佢

好無責任感

邊撚個上年減左兩億？

林奠定波叔？

咁多死大陸狗落黎緊係爆啦 支持佢地射多d波等大陸狗無得醫

人手問題係HA自己做成
唔請人咪辛苦前線囉

得50%
唔齊心

港共大條道理引入專才啦

大家準備定用蝗語同醫生護士講野 再加埋封利是

焦土焦土

E

做政治任務就積極
民生野就唔撚做
由得社會超負荷
真係等大災難發生

淨係起醫院容乜易

要夠人RUN到間醫院就難

唔通你想係第二D醫院請人去新醫院?

咁佢請病假係咪搵番果到d醫生搵醫生紙 ？

你請假會唔會番公司

護士加油 支持曠工 社會對人力壓搾太嚴重

每日150個特別人種被殖民香港，香港可以頂到幾時? 地球上仲有無其他國家好似香港咁痴線可以照常番工頂落去

獅子山奴隸精神

ok 引入大陸護士

香港醫療負荷問題愈來愈嚴重, 政府真係好似完全唔理!!!

我身邊有朋友係做護士, 雖然話人工有3-4萬, 都算高..

但係工作量真係好誇張, 好多野做!!!!!!佢地有苦自己知!!!
咁多超支工程都唔拎d 錢出黎起醫院, 增加人手!!!

連我呢d 毒L廢青都知道醫療有問題要改變, 你地班高官做緊咩.........

希望政府重注問題啦

香港咁多問題原因都係人太多(仲要好多都係老弱傷殘/新移民)

香港醫院戰地咁撚樣都係得小規模罷工

大陸狗最撚多 醫死d大陸狗就岩

code black

好似機場班友咁一百幾十人唔番

大陸人可能會反對更激烈

日日做到仆街
仲要服侍一大班
比少少錢要求多多嘅撚樣
比我都射波

唔加人都算 真係唔明政府點解要CUT醫療開支
起鳩鐵+港豬大橋就幾千億 醫院就2.5億都要CUT

個政府點解可以ON9到咁

原本20人做既變12人 個個做到勞撚氣 仲要比病人屌 係人都玩野啦

明顯呢個政府就係為人民服務啦
為邊度嘅人民就唔講啦

當年沙士初期就係咁

成個病房啲護士集體請假 個個都以為係普通傳染病冇為意

到後尾先知原來咁嚴重

香港人啲衛生意識咁差遲早又嚟一鑊勁

冇錢點請人呀大哥

根本輪更就有問題，日日唔同更，生活作息成日變，對身體好大影響，咪容易病

應該改制
夜更人工三倍
中更人工兩倍
早更計返正常人工
福利三更一樣

硬性規定，返五日一定放兩日
公眾假期返工，人工一定三倍

咁樣改，開支一定大，但福利應該追到私院、吸引更多人入行

但政府肯改，ha班老屎忽實唔肯

每日150⋯ 每日150⋯ 每日150⋯ 每日150⋯

請病假都要連登班細蚊仔批

咁鐘意請假 鬼唔望果D仆街護士屋企人撞車 去到醫院失救而死

擺明夾埋玩嘢

醫德都會慢慢磨到冇哂啦

人工少一大折 工作量又多

上層又膠膠地 亂咁搞你更表 要你用自己D假去HA上堂

去私家work life balance 又叫做冇醫德?

病咪請假囉
唔屌政府cut資源搞到唔夠人手
走去屌人病要請假

調你地幾個去內科 有排你地受

龍頭醫院

急症室 同 內科病房 係地獄呢 ?

我以為去左鄉土.....

呢幾年大肆開班，醫護人手會好充足

無錢講乜撚呀

你做老細你班馬突然人工加三倍得唔得？

你冇請過假???如果你有請過假我都祝你全家撞車去到醫院失救而死

病都唔俾

又係你條五毛

同意 好多廢老當醫院老人院咁住，當急症係門診

有嘢就講啦港獨狗

咪一樣

咪起緊囉，不過起樓緊要d

笑撚死
叫你五毛就港獨狗？
垃圾五毛

D醫生護士而家個個咁高人工，成因係咩？

D老人家又咁多，天氣一變少少全部入廠

長期病患，半條命，不停要覆診

多多錢都唔夠

原諒我係咁直

你公院咪加人工同私院搶人Lo，人地私院有錢過

你，專ser有錢人，加fee 唔係問題，同你公院鬥搶

人未人驚過

引入外地醫護人員，又一班人瓜瓜嘈，話乜醫療質

素下降。你比左幾多錢出黎？

Cut 醫療budget 係啱，放幾多錢落而家公立醫院

體系都改變唔到現狀

其實早幾年政府已經撥咗2000億去起/重建醫院

其實醫院又好醫護人員又好，都係代表唔夠醫療資源！

以人數量計價，急症室入院人數多幾多就相對加幾多百分比人工，
又或者拆多一更出黎，人工不變。重賞之下必有勇夫!

btw，其實點講都冇撚用，因為高官有病唔會等急診、
高官翻工唔會坐地鐵、高官飲水唔會開水喉煲、
高官唔需要等車返工暴露在空氣中多個半小時；
香港各高官坐擁30萬月薪不食人間煙火，只需要同北京/人大開會...

用下腦啦
講起醫院就梗係講埋請人啦

垃圾港獨狗

支聊狗番支那啦

乜撚野, 佢地原本已經係急症室, 最撚忙果度黎

一日150，一年有幾多新醫生護士？捱到病又點？錯咗照舊屌你！
你老細係腦細，醫生護士老細唔係腦細？
篇文個「同事」都唔幫自己人！何況個老細？
做錯就鬧，Sick咗就話你特登，從來冇諗過，香港醫院已經爆咗煲嫁啦，靠晒啲人加班去應付「日常」嘅工作。

啲問題已經逐啲浮緊面，錯誤愈嚟愈多，「高峰期」愈嚟愈多，冬天加夏天長達八個月高峰，而且，咩叫高峰？睇返病床佔用率，低過100%嘅日子一年有幾多日？

所有嘢都賴天氣，賴病菌，賴病人，就嚟冇晒藉口用啦，賴員工懶同唔肯拎條命出嚟啦快啲！

d醫護人員既供應係咁多就咁多，多左間醫院會無啦啦多左醫生／護士出黎？

港獨狗滾出中國香港啦

節日狂歡過後爆發好正常

你有冇做過醫院架? 急症室 = 最忙 ?

支持

廢老原罪啦 小小事又入去睇睇
不過最傷都係蝗

依家d醫護人員最叻就係閃避

睇醫生要錢既咩

SHS都唔吸引，加大個SHS啦

笑左
起醫院d人就會自己生出黎？
係cut budget唔加多d錢，d人未走去私家囉

SHS直頭ON9啦
要錢都唔會幫番公院賣血

咁講啦
香港唔係缺醫院係缺乏人手
你睇新起既北大同天水圍開左住院服務未？
點解咁多人會去私家做？唔單止人工好
係因為醫管局賤
點解當年03 經濟差減哂既福利而家經濟好請唔到人既時候唔加返？而家新入職既少幾多人工福利
病房無人唔係請個正式人手而係出錢比d agent 高人工咁請個好多野都唔做得既替工然後同你講我請左人架啦
病房唔夠人就大家一齊唔放假
可以唔比你放足al, co d 假拖足你幾十日
你點叫人留係醫管局同你賣命

你有你say 佢有佢唔理
難得有6個人肯一齊sl 比d 壓力高層
但咪話我話， 轉頭肯定係逐個照肺 解決提出問題既人而唔係問題既根源

唔係講笑
賣左兩日shs 腰酸又背痛
搵埋都唔夠醫

Very good job
HA 大老細年薪600萬
知點解HA開支咁大重係唔夠錢請人未？
你話啲錢去哂邊

點解胡定旭咁肥？佢每餐埋單要幾錢？

不能同意更多

服待香港人我OK架
但自己好似番撚左大陸做咁先谷鬼氣

支持全體醫護人員一齊射波

起埋啲大白象，正仆街

其實平時唔加人工都算撚數啦，你係流感高峰期就加多d比人，咁咪會多少少人肯黎幫手做。連呢d咁彈性既政策都唔諗，真係唔知d高層個腦係諗咩

其實係啲蝻成日爭地盤開片械鬥傷左，出於人道立場要救佢地先搞到急症輪19幾個鐘。技術上佢地係緊急，但呢班仆街死左都唔抵可憐

七一慶祝
好似用6億

醫療開支 減幾億

係現場得20條友，唔係得20個籌

有，加ot 錢比你等你返完成更個人散哂再繼續返囉

一定係啲食屎高層搞到
班護士唔gur啦

唔係點會咁玩野啊

成個醫療霸權
班高層醫生死攬住個權力圍威喂，唔好話引入海外醫生
連起社區診所比高級護士就簡單傷風感冒開藥比病人都唔肯放權。

然後成個醫療集團自己人管自己人
佢最成功係識利用民意、利用市民對政府不信任上屆拉走個醫委改革

屌你老味，政府話要加外面獨立人士入醫委會你唔肯
好啦，我當你驚9死政府又插d親信染紅醫委會
最後政府讓步加既人繼續來自醫生界別繼續自己人管自己人繼續山頭主義

然後成班傻9泛民網民跟住班醫生行
屌，一個問題，監警會可唔可以自己人查自己人？
可唔可以自己差佬推d人去監警會？

抵撚死
請多幾個人好似要撚咗佢地條命
繼續唔撚好請人啦仆街

唔做唔錯呀，啲細嘅又甘心被剝削，冇計
仲要好多人覺得醫護overpaid 連登都周不時有post 鞭護士 醫療質素差我哋有份受嫁大佬

細嘅唔團結，街外人又唔支持

好心政府係深圳起多d護士學校，由香港train up大陸人，再只以contract形式請黎香港，人工又平d，減低護士workload，又減輕醫療成本

反正護士大部分手辦眼見工夫，一個ward入面一兩個資深護士coach住已經夠

大陸人

老實講，加人工有咩幫助？一定係加人至有用，係香港訓練同養一個護士成本太高，唔用外勞好難解決

香港所有半專業行業都係咁
護士教師呢d全部都係

又要屌，同你講佢地就爆，又屌你人工高係咁

我意思係ot錢 再加錢， 正常ot完都唔會再有體力精神去做野

咪SHS囉

香港人訓練，加上人工ok，自然吸引到正常大陸人做，大陸人同香港品格其實唔係差太遠

其實好多時都係HA唔請人，有時上d論壇睇，好多fg既rn HA都唔請 又話唔夠人

政府仲再cut資源
真係戇撚鳩鳩

最可惜既係工會都無乜出過聲去爭取d咩，無集體談判權真係要工會都無乜用

工會

政府唔戇鳩,只係香港/香港人做左殖民地百鳩幾年,都好似唔係好知做殖民地就係咁

知唔知依家有幾個課程
ha 中大 港大 理工 公開 東華 明愛，en rn都有，浸大都研究緊想開添。
但fg多又點，斷層問題好嚴重，仲提議喺深圳開學校

上面有人死都要話香港只係唔夠醫護，想問你地有幾耐冇去公立醫院？我就兩個星期前去過聯合探病，d病床一樣係擺到周圍都有，當然你話依家係講緊護士請病假，不過香港唔夠醫院亦都係一個事實！

大白象還大白象

基建帶來經濟效益始終會回本

放左係醫療筆錢就真係用左

你有冇見過聽過或者你比唔比工個牽涉大量公帑公眾利蓋既機構，要問你拎錢但唔撚比你管架

咁應該起醫院先定請多d人手先？

其實急症加到500一次係咪可以解決問題

你去過私家醫院未？私院有時分分鐘護士多過病人

政府一日搞唔撚掂個所謂聯網制度
起幾多醫院都係一九樣，都只係比上面班人權鬥用

馬斐森之前講到佢任內最頭痕係牙科學院既權鬥
你諗下一間牙科學院加多間牙科診所都搞成咁
如果一個牽涉幾百億既醫療系統有幾大問題

y not both?

所以係ha 做夠幾年咪走囉
人工先唔講高唔高，workload 無咁大先啦

唔會
因為私營醫院會加撚到一千起標

公私營兩個系統唔協調，亦冇可能協調到
除非政府推醫保計劃

解決唔同

1. 好多人睇急症唔使錢或都有資助

2.私家醫生會跟你醫院加價

成個醫療系統係得咁多人，錢有時唔係萬能，亦唔解決問題最好方法

我老婆響私家醫院做小手術，抽血都有兩個護士搞

一日搞唔掂醫管局山頭主義
一日冇可能both

你開一間新醫院
要搵個有經驗既醫生、護士長帶住
冇一個聯網、醫院會應承

私院作為謀利機構

你覺得會唔會出高薪養冗員？

比人搶左d人手，會唔會搶返d人返黎？

明顯香港人工唔可以無止境加落去，ha至咁手緊，基於成本加唔到咁多人

護士斷層？雖然唔知真定假，但呢個問題唔會用錢解決到，都係要靠train新人等時間收成。錢只可以解決流失率問題，但我見唔到資深護士流失率有幾高

1）我唔信咁多「資深」護士流失左去私院，私院請護士年資未必最重要，反而資深既留ha穩定d

2）「資深」護士流入非醫療私人市場既流失一定更低，因為佢地無得揀，亦都唔會搵得呢個人工。老實講，啱啱畢業既rn走出去非醫療私企既比率都好低啦

唔好話抽血
我只係行入去間房做磁力共振有一個醫生加三個姑娘服侍

其實source係邊

咁你想表達d咩？將公院私院加埋，醫護人員同病人比例就ok？

解決山頭主義既好方法是大量引入外人，大量引入競爭

引入競爭

台灣式全民健保

解決方法：大量引入外人競爭，醫療去神科化，去光環化

菲律賓護士

我覺得個問題就係一間醫院當佢有一百張病床，咁按比例請20個護士5個醫生理應ok（只係老作一個例子）, 不過依家大部分公立醫院入住率分分鐘去到110-120%，而依額外多出嘅10-20%病人就係唔夠人手嘅主要源頭，所以我會覺得唔夠醫院會係一個主因！
咁多年醫院數目有冇因爲香港人口增加而作出相應增幅？十幾年前香港都係得700萬人，但2018年已經講緊880萬，多左180萬人究竟有冇做過規劃？我相信就冇囉！

Cut醫療開支，起高鐵超支
香港正苦好嘢

好服務過中國城

去台大睇好過

做私家醫院護士
睇私家醫院算

私院出既人工係你而家個人工高幾個point wo
點會資深既唔走

多謝政府每日150

證明左一樣野，有咁大既競爭政府都仲on99，無得救

其實唔使比咁高人工
佢地多數都唔會走去做其他工作

之前先有新聞話有大陸醫生重覆使用針筒 搞到有人有愛滋
如果連醫生都係咁嘅質素 你覺得護士會點？

定係你覺得只係一次半次 一小部分嘅人唔等於所有人？

去過政府醫院同私家醫師都知，私院大堂裝修似酒店，人流少啲，人工又高啲，做人定做狗自己簡喇

留係政府都係拎經驗

拎完經驗就緊係走佬，真係同你有親捱世界咩

據悉伊利沙伯醫院急症室今日下午原應有約12位護士當更，惟有6人集體請病假，需從其他部門借調人手。
文盲

私院或者醫生集團係香港霸權之一，政府唔會郁到佢，基本上政府對私院好寬容，私院租地政府象徵式收費，幾乎半送

如果政府真係出手管私院，你估d護士咁易轉去私院咩，香港醫療市場從來唔係自由市場，講咩競爭得啖笑

盤數要同政府交待，人工太高請唔到太多，公務員同公營機構人工上左去就唔會跌返落黎，呢d大家都明

真係黑心d講句，出現多十幾廿單醫療事故，政府可能會重視下

其實新醫院例如北大 天水圍 已經係落成左 同埋已經開始服務緊
唔知你有無留意到新聞
北大落成4年 但係空床有8成 其實係有床位 但只係一直無足夠嘅人手去開多個新病房
開新病房唔止護士 醫生都一樣唔夠 你可能會話 北大唔係不嬲都有人手咩
但係要開一個新嘅專科 例如骨科咁 係要有骨科醫生先做到 唔係話其他內科 心臟科嘅醫生去做 個做專科嘅醫生係負責唔同範疇

同埋可以講個事實俾你知 就係有好多北大嘅case 會經常trans去瑪嘉烈 明愛 係因為可能個case比較複雜 北大無相應嘅人手去跟

咁其實開左多新醫院又點 無人手 咪要係去返其他院到

唔係你估真係有3-4萬一個月比你囉

我係5毛
上面大陸醫生既例子套用唔到我講既情況

搵外勞做

講得岩，天水圍都一樣

遲下啟德果間開埋唔知會點，但聽講好似靜係做專科唔做急症

但明明呢兩年有好多fg ha都唔請

藤川! Japan!

除左政府cut資源外 唔夠人ha都有份做成

同埋依家情況就係前線唔夠人 每逢winter surge 前都會係agent請啲pt rn,en, pca黎幫下手
可能街外人會覺得 ha好體諒員工
但我想講 呢班人 人工高 但佢係做嘅工作 同相等職位嘅病房職員做嘅野係差好遠
佢地係唔會打針 唔會派藥 唔會跟treatment
根本好多請返黎都係幫手過下床 推下輪椅 望下你做緊咩

因為實際返工嘅時間 病房都唔會放心俾個得閒返兩三日工嘅人去落手跟treatment

啟德唔係兒童醫院咩？
好開出年開？

聖誕後特別多人病

上面班友成日話政府cut資源
個問題在於政府年年放五六百億落醫療開支
但下面醫管局、聯網總監甚至去到每間醫院管理層
完全唔比政府插手落去呢筆錢點運用
結果筆錢落哂去自己山頭
D最前線好似急症老人科呢d最多平民用既部門完全被剝削
上到上面骨科神經科深切治療其實係天堂
（所以好多名人平時小事睇私家，一有大事一定番公立）

香港好有趣，做眼呀神經呀心肝脾肺腎呀腦呀呢d專科先有資格做名醫，然後因爲你有名先有資格做管理層
屌，你識搞個腦唔代表識搞醫療

香港一日唔改變呢種文化，醫療一日冇得搞

睇下d字先啦
依家係講緊冇專科
FG 邊度有專科呀？
間醫院同你講佢100% FG 你敢唔敢睇呀

咪就係
識人係私院手術室做到第六年先話第一次night通頂
比著係公立, 返night有得恰下都偷笑啦

不能同意更多 ！！

咁撚多護士仲唔夠人手
年年咁多人走走讀士，你洗驚冇人手

為引入大陸醫護人員鋪路

應該開多d EN班請多dEN

睇左咁耐最好既回覆

政府唔俾錢醫院 請人都可以話冇錢
太多無謂人傷風感冒 流鼻血又睇急症室
醫院有班老屎衰衰格格 有新人入黎都嚇撚到resign

醫管局昨向立法會提交2016至17年度年報，醫管局在該年度蝕15億元，自2009/10年度後首現赤字。該局5名最高薪高層則加薪3.4%至7.6%，當中醫管局行政總裁梁栢賢年薪高達599.5萬元。

醫管局五大高薪高層人員無變，行政總裁梁栢賢最高薪，在2016/17年度獲支薪599.5萬元，較上年度574.7萬元，上升4.3%。其餘依次為聯網服務總監張偉麟（551.8萬元）、港島西聯網總監陸志聰、已退休的九龍西聯網總監董秀英（均獲523.5萬元）、九龍中聯網總監盧志遠（509萬元）。5人加薪幅度介乎3.4%至7.6%，增幅最高為張偉麟。

你老母臭西 前線做到狗咁先加2.9%
你班撚頭就加咁撚多
前線士氣差唔係冇原因

冇跟開post，唔知邊個五毛邊個真心討論
我由回第一個回覆已經係話醫生界班人好識令輿論歸邊。

將引入外地醫生打造為引入大陸醫生
將增加獨立人士入醫委會打造為染紅醫委會
（雖然我認為順勢咁做係政府都想，不過又諗要染紅醫委使鬼插外人，你睇下隻寵物）

然後輿論就不停要求政府放錢落呢個三不管度
將成個醫療系統責任推落政府

風濕 手痛 腳痛又去睇 好多無無謂謂既
最多係d拎老綜係到等 佢地真係無野多 時間最撚多 叫埋救護車一條龍服務 全程唔洗錢又有人服務 享受完冷氣訓夠啦 又可以去玩

每日150個 起幾多醫院請幾多人都冇用啦

同埋醫療制度都有問題
Primary health care做得唔好
門診又難Book
幫醫院把關少左

應該係抗議緊乜嘢

認真，一時三刻 解決唔到
應該扔一大筆錢 好似球會咁 dse 後夠分唔洗入大學，直接用幾年訓練佢地做護士
幾年後就撈入前線

又抹黑
係你支那係咁咋

其實唔係無人手又唔係無錢
係班HA高層做數 做到好似應付到咁
之後年尾有錢用唔曬 佢地就會有bonus分 所以先請唔夠人
講真 做急証對住咁多傳染病人 自己病埋真係唔出奇 自己唔舒服請病假邊會知原來仲有其他同事都要請病假搞到唔夠人丫
唔通做護士既會想啲病人等咩

一間叫啟德醫院，2024左右先開
一間叫香港兒童醫院，下年開

伊院就係多呢種野發生人手根本未夠過

病左都唔請得假？on99

根本呢個垃圾醫療制度唔出事先係新聞

講到尾就係大6狗太多
只要97後單程証黎既大6狗殺死9成
肯定大家香港人而家耳根清靜

你估真係冇錢 人手不足咩
一個招牌都壓死幾個護士啦
係HA唔肯請人咋
正仆街

請左人用左錢邊有花紅分人工加

有錢你估會無人翻咩 76

做阿公醫療都有bonus分 咩事

我想講 好多時都係HA唔撚請人
唔撚請咪去私家囉

垃圾尻鐵幾千億夠起好多醫院

訓練醫護人員唔洗時間？
起醫院就有醫生？
用下個腦啦76
起醫院之外人手都要諗下

真係真係唔關人手不足事
香港係真係有好多護士
只係HA唔肯請

成班肥上瘦下,圍威喂,華人賤種做管理層真係會出事

屌,下次都係好似整電腦咁睇書DIY醫自己算

點會唔關人手事？
你都識講HA唔肯請，你自己都imply左HA肯請的話會幫到件事。
當然，個root cause 都係錢同資源分配嘅問題，政府跟本一路都治唔到本

膠鐵條數如果放落醫療同教育⋯⋯⋯

咪俾班管理層袋哂入袋......

我係指有人話本地護士不足
要加強培訓 甚至引入大陸護士
講都唔好sorry

急症室啊盲撚 你知唔知做急症既人手流失量極大 個個轉曬做私家醫院啦 唔知係到做鍵盤戰士

唔緊要，大家討論下姐，我自己都係前線AH worker，見到大家同事做到隻狗都覺得氣憤

就算加到1000蚊一次 急症室排隊十個八個拎老綜
拎張紙出黎就走人

上年畢業同屆有廿幾三十個大冇HA offer
HA唔肯請呀屌你 咪唯有去私家
成日講人手不足 明明就係唔撚肯請人
支持罷工

我自己試過借過去QE A&E得兩個係到睇症連埋我
啲副顧問係要啲臨死要插喉先落黎 其他時間就唔知去邊

兩個醫生睇成百個跟本好辛苦 其實啲姑娘仲忙 我地有時開咗啲treatment dressing全部都姑娘做 所以好體諒護士

屌你d 護校畢業都差唔多3皮，話到好似無錢收咁，辛苦咪唔好做囉，做得護士就要有責任心，唔怪得咁多醫療事故

你食屎啦去
有咩工係唔辛苦？做麥當勞都忙啦
定係你啲垃圾日日唔洗做攞綜援啊仆街

會唔會搵人頂？

屌你你都識話m說忙啦，又唔見人嗌辛苦

做之前都知啦, 實習過架

肯定做到好撚燥

如果護士畢業生真係好似樓上講咁充足

請解釋下點解呢幾年護士起薪不停上升

香港問題唔係人口老化，而係純粹太多人口

支持多D集體射波

因為都係跟隨公務員一齊升。只係醫管局員工冇公積金而係強積金 同埋冇左好多公務員福利

千其唔好入大陸護士。佢地廢過西。英文都唔識睇
藥名剩係識中文都死

我支持增加每更人手。 係每一更人手。唔好請返黎幫本身既人清假期

病房唔好死都係得3個人揸case。其他做runner
轉返一個護士揸10-12個都已經好夠

A&E就唔該唔好要人玩加班
頂完一更仲邊有精神同你玩

入左好多啦 個名唔叫護士姐

屌你老母 發燒食粒必理痛啦 去乜撚野急症

如果我係果12個護士都射波啦,得12個做死人咩

根本香港人口過剩

先2年都未試過爆，日日150，醫院自己同政府諗下源頭啦

病到翻唔到工仲要仆翻工肯撚定係好撚有責任心啦
鬼唔望下次有個病鬼護士黎醫死你條柒頭

On9 我幾撚時話病左唔放得病假 ，我指d炸病既人

奴性要幾撚強 先會覺得病都要返工？

你返工唔為錢架?

人地咪就係話鳩佢地都係為錢先打呢份工囉
將乜撚野就姐

其實今次未必係咋病 長期咁頂法咁踩法 咩人都傷
你諗下本身A&E都長期都有野做 一個唔好彩開R房就真係體力勞動加倍
長期精神緊張+體力勞動+追更(不固定作息) 我諗不論乜野工作性質既職業都會積到有病
我諗依樣野大家都認同 人工高係一回事 人工高係咪唔會病?唔會死?
加上成年都係流感 A&E又係最前線 大家架計都差差地 一齊中招其實唔難